[
    {
        "questionStem": "早年受启蒙运动影响，曾参加北美人民反对英国殖民统治的独立战争的空想社会主义者是()。",
        "option": [
            "傅立叶",
            "圣西门",
            "欧文",
            "马布利"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931969827602432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义生产方式的基本矛盾是()之间的矛盾。",
        "option": [
            "生产力和生产关系",
            "生产的社会化和生产资料的私人占有",
            "无产阶级和资产阶级",
            "经济基础和上层建筑"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931970981036032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "以()为标志，世界社会主义已经走过整整500年的历程。",
        "option": [
            "马克思、恩格斯出版《共产党宣言》",
            "马克思出版《资本论》第一卷",
            "托马斯·莫尔出版《乌托邦》",
            "恩格斯出版《社会主义从空想到科学的发展》"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931974386810880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“全世界无产者联合起来”出自（）",
        "option": [
            "《共产党宣言》",
            "《共产主义原理》",
            "《资本论》",
            "《哥达纲领批判》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931975502495744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式在经济体制上实行()的指令性计划体制。",
        "option": [
            "自下而上",
            "自上而下",
            "上下协商",
            "市场调节"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931973157879808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "赫鲁晓夫对斯大林的态度和评价采取的是()的态度，造成了苏联党和人民的思想混乱。",
        "option": [
            "全盘否定",
            "全盘肯定",
            "辩证否定",
            "辩证肯定"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931972893638656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想为()提供了行动指南。",
        "option": [
            "实现中华民族伟大复兴的中国梦",
            "实现我国的四个现代化",
            "实现党的全面领导",
            "实现人的全面发展"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931967415877632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "14世纪末15世纪初，地中海沿岸的某些城市已经出现资本主义生产方式的萌芽，资本主义时代则开始于（）世纪。",
        "option": [
            "16世纪",
            "17世纪",
            "18世纪",
            "19世纪"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931975309557760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "二月革命之后，列宁结束了长期的流亡生活，返回到俄国，发表了（），指出沙皇制度推翻以后必须进行社会主义革命，而不能仅仅停留于资产阶级民主革命。",
        "option": [
            "《怎么办》",
            "《四月提纲》",
            "《论欧洲联邦口号》",
            "《国家与革命》"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931975779319808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在关于什么是列宁主义的论争中，用不断革命论来解释列宁思想的是()。",
        "option": [
            "斯大林",
            "季诺维也夫",
            "布哈林",
            "托洛茨基"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931974990790656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东1956年发表的()为党探索中国式的社会主义道路奠定了理论基础。",
        "option": [
            "《论人民民主专政》",
            "《关于无产阶级专政的历史经验》",
            "《关于正确处理人民内部矛盾的问题》",
            "《论十大关系》"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931968409927680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1936年苏联新宪法的基础是苏联社会已经基本上实现了共产主义第一阶段，即()。",
        "option": [
            "原始共产主义",
            "初级共产主义",
            "社会主义",
            "国家社会主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931973220794368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "到20世纪初，俄国已经成为了一个()国家。",
        "option": [
            "工业资本主义",
            "农业资本主义",
            "农奴制",
            "开明君主制"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931972331601920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "18世纪空想社会主义者巴贝夫认为，法国资产阶级所极为推崇的()，维护的只是有产者的利益，劳动者的基本权利根本没法得到保障。",
        "option": [
            "《人权宣言》",
            "《独立宣言》",
            "《大宪章》",
            "《自然法典》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931970175729664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "被马克思和恩格斯称为“英国共产主义的代表”，“社会主义者运动的创始人”的是：()。",
        "option": [
            "达尔文",
            "温斯坦莱",
            "莫尔",
            "欧文"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931969957625856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1945年，在与黄炎培谈到如何跳出中国历史上重复出现的兴亡周期律时，毛泽东认为，能够使我党跳出这一周期律的新路是()之路。",
        "option": [
            "民主",
            "统一",
            "团结",
            "进步"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931968279904256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国梦是中华民族近代以来实现中华民族（）的伟大梦想。",
        "option": [
            "伟大复兴",
            "伟大崛起",
            "伟大辉煌",
            "伟大革命"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931967654952960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "()对于促进苏联经济、社会的快速发展，巩固苏联社会主义基本制度，为第二次世界大战夺取反法西斯战争的胜利发挥了无可替代的作用。",
        "option": [
            "民主化模式的社会主义",
            "战时模式的社会主义",
            "苏联模式的社会主义",
            "列宁模式的社会主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931969177485312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "战时共产主义政策在战争结束之后的继续推行，对农民生产积极性打击最大的是其中的()政策。",
        "option": [
            "取缔私人贸易",
            "义务劳动制",
            "私企国有化",
            "余粮收集制"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931972004446208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "国际工人协会的灵魂和实际领导者是()。",
        "option": [
            "蒲鲁东",
            "马克思",
            "恩格斯",
            "巴枯宁"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931971199139840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "全面建成小康社会之后，我国进而进入了全面建设()的时代。",
        "option": [
            "发达社会主义国家",
            "共产主义国家",
            "社会主义现代化强国",
            "人类命运共同体"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931967579455488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏俄在实行“战时共产主义”政策时期，分配制度主要采取的是()制。",
        "option": [
            "按劳分配",
            "平均分配",
            "按需分配",
            "按战斗贡献分配"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931972067360768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党开创中国特色社会主义的标志性事件是：()",
        "option": [
            "设立经济特区",
            "十一届三中全会",
            "推行联产承包责任制",
            "大力发展社会主义市场经济"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931969131347968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "根据剩余价值理论，剩余价值生产的起点是()。",
        "option": [
            "货币转化为资本",
            "土地转化为资本",
            "地主转化为资本家",
            "农民转化为工人"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931971178168320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在新经济政策的条件下，苏维埃向()做出了让步。",
        "option": [
            "资产阶级专政",
            "私人贸易",
            "资产阶级民主",
            "资本主义复辟"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931971849256960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "德国著名的唯心主义哲学家（）认为，整个世界处于不断运动、变化和发展之中，矛盾是发展的内在根源。",
        "option": [
            "黑格尔",
            "叔本华",
            "海德格尔",
            "尼采"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931971438215168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪标志着世界社会主义运动遭受严重挫折的历史事件是：()",
        "option": [
            "80年代末、90年代初的东欧剧变、苏联解体",
            "60年代中苏开始交恶",
            "80年代苏联在阿富汗战争中以失败告终",
            "80年代苏联、东欧的社会主义体制改革失败"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931969001324544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国对资本主义工商业的社会主义改造主要采取了()政策。",
        "option": [
            "强制公有化",
            "自觉公有化",
            "和平赎买",
            "强制赎买"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931968477036544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在1902年出版的《怎么办？》中，列宁系统地批判了()，论述了建立无产阶级政党的理论。",
        "option": [
            "巴枯宁主义",
            "合法马克思主义",
            "民粹派",
            "经济派"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931972264493056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义国家的改革，其性质是（）。",
        "option": [
            "社会主义根本制度改革",
            "原有体制的修补",
            "社会主义制度的自我完善和发展",
            "社会主义制度的变革"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931976106475520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "战时共产主义政策在战争结束之后的继续推行，违背了社会发展规律，脱离了当时俄国的国情，引发了社会的不满，一些地方甚至出现了士兵叛乱，其中最为突出的一次是()。",
        "option": [
            "敖德萨水兵叛乱",
            "战舰波将金号水兵哗变",
            "喀琅施塔得水兵叛乱",
            "战舰阿芙乐尔号水兵哗变"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931972025417728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十二届三中全会明确提出我国社会主义经济是()基础上的有计划的商品经济。",
        "option": [
            "私有制",
            "公有制",
            "小农经济",
            "集体经济"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931974101598208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记在十九大报告中指出，经过长期努力，中国特色社会主义进入了()。",
        "option": [
            "新常态",
            "新时代",
            "新变化",
            "新世界"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931967604621312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国对资本主义工商业进行社会主义改造的一大特点是，坚持把对生产资料所有制的改造和对()的改造结合起来。",
        "option": [
            "人",
            "物",
            "生产力",
            "世界"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931968451870720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁对科学社会主义的发展主要表现为创造性地提出了()的理论",
        "option": [
            "民主社会主义",
            "共产主义过渡阶段",
            "无产阶级专政",
            "帝国主义理论和社会主义可能在一国或数国首先取得胜利"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931969286537216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "傅立叶提出了“教育的目的在于实现()的全面发展”的思想。",
        "option": [
            "体育和美育",
            "体育和德育",
            "德育和美育",
            "体力和智力"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931969982791680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义经历了300多年的历程，有其发展的早期、中期和晚期，以下历史人物中，属于中期空想社会主义者的是：()",
        "option": [
            "巴贝夫",
            "闵采尔",
            "圣西门",
            "考茨基"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931969089404928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平从()个时间段分析了社会主义思想从提出到现在的历史过程。",
        "option": [
            "三",
            "四",
            "五",
            "六"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931969655635968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "尽管我们所处的时代同马克思所处的时代相比发生了巨大而深刻的变化，但从世界社会主义500年的大视野来看，我们依然处在()所指明的历史时代。",
        "option": [
            "马克思主义",
            "马克思",
            "恩格斯",
            "列宁"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931967369740288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁主张建立一元化的、战斗性的、组织严密的党，强调实行()。",
        "option": [
            "民主集中制",
            "民主自由制",
            "领导集权制",
            "权力集中制"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931972197384192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在（）这部著作中，恩格斯对马克思主义的三个主要组成部分做了系统阐述。",
        "option": [
            "《在马克思墓前的讲话》",
            "《路德维希·费尔巴哈和德国古典哲学的终结》",
            "《反杜林论》",
            "《自然辩证法》"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931975611547648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "16世纪德国空想社会主义者闵采尔的政治思想中，居于中心地位的是()思想。",
        "option": [
            "人人平等",
            "人人自由",
            "暴力革命",
            "阶级调和"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931970263810048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪三、四十年代，由于资本主义社会基本矛盾不断激化，（）与资产阶级的矛盾也不断尖锐。",
        "option": [
            "人民群众",
            "无产阶级",
            "地主阶级",
            "封建势力"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931974562971648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义反映的是()利益和愿望的一种不成熟的思潮。",
        "option": [
            "早期资本家",
            "早期无产者",
            "早期共产党人",
            "早期马克思主义者"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931969395589120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义初级阶段在分配上坚持以()为主体，多种分配方式并存的制度。",
        "option": [
            "按生产要素分配",
            "按劳分配",
            "按资分配",
            "按需分配"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931967755616256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "未来社会主义社会的社会生产将消除无政府状态而按()进行。",
        "option": [
            "价值规律",
            "市场需求",
            "计划",
            "生产力水平"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931970960064512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义产生的阶级条件是：()",
        "option": [
            "地主阶级灭亡",
            "农民阶级破产",
            "资产阶级成为统治阶级",
            "早期无产阶级的出现"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931970393833472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义取代资本主义是()社会基本矛盾发展的必然结果。",
        "option": [
            "当代",
            "近现代",
            "资本主义",
            "社会主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931968871301120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "斯大林认为，对于处在资本主义包围之中的苏联来说，工业化的任务不仅要增加整个国民经济中工业的比重，而且要在这种发展中保证国家在经济上的()。",
        "option": [
            "加速增长",
            "独立",
            "全面发展",
            "合理比重"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931974810435584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义的苏联模式主要是在()的领导下逐渐形成的",
        "option": [
            "列宁",
            "斯大林",
            "赫鲁晓夫",
            "托洛茨基"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931969265565696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "下列不属于空想社会主义产生的思想渊源的是:()",
        "option": [
            "柏拉图的《理想国》",
            "黑格尔的历史哲学",
            "早期基督教的传说",
            "法国启蒙思想"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931970330918912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "根据剩余价值理论，使货币转化为资本的决定性条件是()。",
        "option": [
            "土地的自由买卖",
            "商品交换",
            "商品经济的繁荣",
            "劳动力成为商品"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931971153002496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联解体期间苏联的最高领导人是()。",
        "option": [
            "戈尔巴乔夫",
            "亚纳耶夫",
            "叶利钦",
            "普京"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931972960747520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想为()提供了中国方案。",
        "option": [
            "解决全球环境问题",
            "解决世界和平问题",
            "解决人类社会发展问题",
            "解决人类贫困问题"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931967394906112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告，把十八大以来党中央治国理政新理念新思想新战略，概括为：()。",
        "option": [
            "习近平新时代马克思主义中国化思想",
            "习近平新时代中国特色社会主义思想",
            "新时代马克思主义中国化思想",
            "新时代科学发展观"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931967512346624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1991年，副总统亚纳耶夫等部分苏联高级领导人发动了震惊世界的（），加速了苏联瓦解的进程。",
        "option": [
            "退党事件",
            "十月事件",
            "波兹南事件",
            "八一九事件"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931975909343232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "十月革命后，为适应世界社会主义发展的需要，1919年3月成立了共产国际，也称（）",
        "option": [
            "第一国际",
            "第二国际",
            "第三国际",
            "第四国际"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931975800291328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1945年中国共产党的七大召开，正式确立()为党的指导思想。",
        "option": [
            "毛泽东思想",
            "马克思主义",
            "列宁主义",
            "马克思列宁主义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931973657001984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“国际工人协会”是（）的名称",
        "option": [
            "第一国际",
            "第二国际",
            "第三国际",
            "第四国际"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931975544438784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《共产党宣言》是马克思、恩格斯为（）制定的政治纲领。",
        "option": [
            "国际工人协会",
            "社会主义工人国际",
            "巴黎公社",
            "共产主义者同盟"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931975460552704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在斯大林领导苏联社会主义建设进程中，逐渐形成了一整套()的经济政治体制，人们通常称之为“苏联模式”。",
        "option": [
            "高度集中",
            "高度自由",
            "高度专制",
            "高度民主"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931973199822848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "基于对1848年欧洲革命的经验教训的总结，马克思认为无产阶级革命的首要任务是()。",
        "option": [
            "打碎资产阶级国家机器，建立无产阶级专政",
            "发动和组织广大的工人群众，建立无产阶级政党",
            "发动和组织广大的农民群众，建立工农联盟",
            "发动一切革命人民，建立人民民主专政"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931971241082880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义理论代表的是()的根本利益",
        "option": [
            "无产阶级",
            "劳动人民",
            "被压迫阶级",
            "被剥削阶级"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931969047461888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义文化领域的建设长期坚持的是“百花齐放、百家争鸣”的方针，其中，“百花齐放”主要针对的是()领域。",
        "option": [
            "教育",
            "科学",
            "艺术",
            "医疗"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931968212795392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "()是习近平就任总书记后反复强调的关于人类社会的新理念。",
        "option": [
            "“命运共同体”",
            "“天下一家”",
            "“人类解放”",
            "“天下大同”"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931967533318144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "经过艰辛探索，到改革开放前，我国在社会主义建设方面取得的巨大成果，为新时期开创中国特色社会主义提供了理论经验和()。",
        "option": [
            "物质基础",
            "基本模式",
            "现成模式",
            "思想基础"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931968145686528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1905年俄国资产阶级革命爆发后，孟什维克认为革命应该由()领导。",
        "option": [
            "知识分子",
            "无产阶级",
            "资产阶级",
            "农民阶级"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931972155441152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在1903年召开的俄国社会民主工党第二次代表大会上，支持列宁的是多数派，被称为()。",
        "option": [
            "孟什维克",
            "多数主义",
            "布尔什维克",
            "集体主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931972222550016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1982年12月，五届全国人大五次会议通过了新的()，标志着中国特色社会主义法制建设迈出了重大一步。",
        "option": [
            "《中华人民共和国行政诉讼法》",
            "《中华人民共和国民法典》",
            "《中华人民共和国宪法》",
            "《中华人民共和国合同法》"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931974047072256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "初步探索社会主义取得的成果及历史经验，不包括（）",
        "option": [
            "要把党和国家的工作重点转到技术革命和社会主义建设上来",
            "社会主义社会的基本矛盾仍然是生产力和生产关系、经济基础和上层建筑之间的矛盾，发展生产力是根本任务",
            "社会主义发展目标是建设“四个现代化”，要集中力量优先发展重工业(√)",
            "必须正确区分和处理敌我矛盾和人民内部矛盾"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931976039366656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个代表”重要思想是以()为主要代表的中国共产党人，在建设中国特色社会主义的伟大实践中概括和提炼出来的。",
        "option": [
            "邓小平",
            "江泽民",
            "胡锦涛",
            "习近平"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931967776587776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思在（）中，明确区分了共产主义的第一阶段和共产主义的高级阶段。",
        "option": [
            "《共产党宣言》",
            "《资本论》",
            "《德意志意识形态》",
            "《哥达纲领批判》"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931975246643200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪80年代初，社会主义改革一度取得显著成效，人民生活水平明显提高，被西方称为“东欧社会主义的橱窗”的国家是()。",
        "option": [
            "波兰",
            "匈牙利",
            "罗马尼亚",
            "南斯拉夫"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931972935581696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义基本原理中的“两个必然”指的是：()",
        "option": [
            "统治者的必然灭亡和人民群众的必然胜利",
            "资本主义的必然灭亡和社会主义的必然胜利",
            "落后生产力的必然灭亡和先进生产力的必然胜利",
            "旧事物的必然灭亡和新事物的必然胜利"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931969416560640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "无产阶级作为独立的政治力量登上历史舞台，为()的诞生提供了阶级基础。",
        "option": [
            "民主社会主义",
            "乌托邦社会主义",
            "空想社会主义",
            "科学社会主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931968938409984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "斯大林在1926年认为，当时的苏联作为无产阶级专政国家的外部矛盾主要是()之间的矛盾。",
        "option": [
            "社会主义国家与其他一切资本主义国家",
            "社会主义国家与其他一切国家",
            "社会主义国家的无产阶级与资本主义国家的资产阶级",
            "社会主义国家的统治阶级与资本主义国家的统治阶级"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931974915293184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "晚年列宁认为，无产阶级政党只有贯彻民主集中制和()的原则，才能保证党的统一和政策的正确性。",
        "option": [
            "集体领导",
            "服从领导",
            "服从真理",
            "尊重事实"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931971895394304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义产生于19世纪()年代。",
        "option": [
            "30",
            "40",
            "50",
            "60"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931974609108992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "()主张放弃科学社会主义的一般原理和最终目的，提出了“运动就是一切，最终目的是微不足道的”这一“名言”。",
        "option": [
            "杜林",
            "普列汉诺夫",
            "考茨基",
            "伯恩斯坦"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931974718160896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "受时代的限制，（）的空想社会主义披着宗教神学的外衣",
        "option": [
            "欧文",
            "傅里叶",
            "圣西门",
            "闵采尔"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931975351500800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "立足于中国特色社会主义伟大实践，在借鉴世界最新发展理念的基础上，以胡锦涛为总书记的党中央提出了()这一重大战略思想。",
        "option": [
            "“三个代表”重要思想",
            "科学发展观",
            "中国特色社会主义",
            "人的全面发展观"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931967730450432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在给俄国革命家查苏利奇的回信中，马克思提出了俄国有可能跨越()的“卡夫丁峡谷”的论述。",
        "option": [
            "农奴制度",
            "封建制度",
            "资本主义制度",
            "奴隶制度"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931970913927168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在科学社会主义的诞生时期，()在政治经济上的统治地位逐渐得到巩固。",
        "option": [
            "资产阶级",
            "无产阶级",
            "工人阶级",
            "地主阶级"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931968917438464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "18世纪60年代，工业革命首先在（）发起，资本主义生产开始由（）向（）转变。",
        "option": [
            "英国自由资本主义垄断资本主义",
            "美国自由资本主义垄断资本主义",
            "英国工场手工业机器大工业",
            "美国工场手工业机器大工业"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931975330529280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "否认俄国资本主义发展的必然性，否认无产阶级的先进作用，认为知识分子领导的农民是革命的主要力量，认为俄国可以绕过资本主义直接由农民村社过渡到社会主义的政治派别是（）",
        "option": [
            "孟什维克",
            "合法马克思主义",
            "民粹派",
            "经济派()"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931975737376768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思认为，在共产主义社会的第一阶段，个人消费品的分配实行的是()原则。",
        "option": [
            "按资分配",
            "按需分配",
            "按劳分配",
            "按能力分配"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931971069116416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "与以往不同，从19世纪80年代以来，资本主义的发展是以()为主线的。",
        "option": [
            "自由竞争",
            "垄断",
            "反垄断",
            "无偿占有剩余价值"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931968892272640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义代表的是已经处于()状态的无产阶级的利益和要求。",
        "option": [
            "革命阶级",
            "自为阶级",
            "进步阶级",
            "新兴阶级"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931970351890432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁认为发展科学社会主义的根本前提是()。",
        "option": [
            "坚持科学社会主义的基本原理",
            "坚持马克思、恩格斯对科学社会主义的论述",
            "使科学社会主义与时俱进",
            "使科学社会主义符合时代特点"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931972394516480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪50年代中期以来，科学社会主义发展的主题逐渐转换为()",
        "option": [
            "社会主义如何在与资本主义的并存中发展自身并最终取代资本主义",
            "社会主义如何与资本主义和平共处",
            "社会主义如何参与全球化过程",
            "社会主义如何表现出对资本主义的优越性"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931968850329600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁所说的“世界历史发展的一般规律，不仅丝毫不排斥个别发展阶段在发展形式或顺序上表现出特殊性，反而是以此为前提的”，体现的是马克思主义中有决定意义的()思想。",
        "option": [
            "唯物主义",
            "辩证法",
            "社会存在决定社会意识",
            "生产力决定生产关系"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931971958308864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "圣西门曾经详细论述过取代资本主义制度的未来的社会制度，即()。",
        "option": [
            "协和制度",
            "公社制度",
            "共产主义制度",
            "实业制度"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931970091843584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "被18世纪空想社会主义者摩莱里称为“一切罪恶之母”的是()。",
        "option": [
            "贪欲",
            "利己主义",
            "私有制",
            "金钱"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931970221867008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《德意志意识形态》系统阐述了()，科学地揭示了人类社会历史的发展规律。",
        "option": [
            "辩证唯物主义",
            "唯物主义辩证法",
            "剩余价值理论",
            "唯物主义历史观"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931971350134784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "一国建成社会主义的理论是由()首先提出的。",
        "option": [
            "斯大林",
            "季诺维也夫",
            "布哈林",
            "托洛茨基"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931974965624832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义文化领域的建设长期坚持的是“百花齐放、百家争鸣”的方针，其中，“百家争鸣”主要针对的是()领域。",
        "option": [
            "教育",
            "科学",
            "艺术",
            "医疗"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931968191823872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联的解体意味着苏联的改革最终演变成了改向，这里的“改向”指的是()。",
        "option": [
            "改变了国家的资本主义发展方向",
            "改变了国家的集权主义发展方向",
            "改变了国家的社会主义发展方向",
            "改变了国家的集体主义发展方向"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931972914610176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在（）的学说中，包含着“对人的政治统治应当变成对物的管理和生产过程的领导这种思想”",
        "option": [
            "欧文",
            "傅里叶",
            "圣西门",
            "马布利"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931975393443840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁批判伯恩斯坦主义时指出，它为了实际的或假想的一时的利益而牺牲了（）。",
        "option": [
            "无产阶级的现实利益",
            "无产阶级的根本利益",
            "无产阶级的未来利益",
            "无产阶级的实际利益"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931972373544960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁指出，在10世纪90年代马克思主义内部产生的修正主义派别中，()是一个典型代表。",
        "option": [
            "杜林主义",
            "蒲鲁东主义",
            "拉萨尔主义",
            "伯恩斯坦主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931972415488000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏东剧变标志着()的失败。",
        "option": [
            "苏联模式",
            "科学社会主义",
            "科学共产主义",
            "民主社会主义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931973132713984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "党的()开启了改革开放的中国社会主义新征程。",
        "option": [
            "十一届三中全会",
            "十二届三中全会",
            "十一届四中全会",
            "十二届四中全会"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931974181289984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "晚年列宁对社会主义的认识依据有了根本改变，由主要依据书本和经典作家的文本改变为主要依据()。",
        "option": [
            "思想斗争",
            "理论探索",
            "实践经验",
            "独立探索"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931971870228480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1959年，毛泽东在《读苏联〈政治经济学教科书〉的谈话》中认为，社会主义这个阶段，又可能分为两个阶段，第一个阶段是()。",
        "option": [
            "起步的社会主义",
            "不发达的社会主义",
            "原始的社会主义",
            "初级阶段的社会主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931968367984640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十三大充分肯定了改革开放取得的重大成就，系统阐述了()理论。",
        "option": [
            "社会主义初级阶段",
            "社会主义商品经济",
            "社会主义过渡阶段",
            "社会主义市场经济"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931974068043776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "()认为，资本主义制度存在着“个人反对大众的普遍战争”，其实质是工厂主阶级和一无所有阶级的对立。",
        "option": [
            "康帕内拉",
            "傅立叶",
            "温斯坦莱",
            "闵采尔"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931970045706240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "周期性经济危机的出现，是()日益显露和激化的一大表现。",
        "option": [
            "封建社会基本矛盾",
            "压迫者和被压迫者基本矛盾",
            "剥削者和被剥削者基本矛盾",
            "资本主义社会基本矛盾"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931974583943168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "十一届三中全会以后，我党彻底否定了()的错误理论和实践，以巨大的政治勇气和理论勇气提出了全面进行改革开放的历史任务。",
        "option": [
            "“两个凡是”",
            "“又红又专”",
            "“以阶级斗争为纲”",
            "“人民民主专政”"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931968980353024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》中指出，社会主义社会的基本矛盾，从矛盾的对抗性上来讲，属于()的矛盾。",
        "option": [
            "对抗性",
            "非对抗性",
            "敌我矛盾",
            "一般矛盾"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931968300875776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪初期，资本主义发展已经开始向()阶段过渡，资本主义矛盾和阶级对立日益明显。",
        "option": [
            "工场手工业",
            "机器大工业",
            "家庭手工业",
            "电气化工业"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931970133786624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义产生的历史前提是：()",
        "option": [
            "第一批空想社会主义者的出现",
            "新航路的开辟和地理大发现",
            "资本主义生产方式的出现",
            "生产力水平的不断提高"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931970460942336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《哥达纲领批判》中，马克思批判了（）的教条",
        "option": [
            "魏特琳",
            "巴枯宁",
            "蒲鲁东",
            "拉萨尔"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931975590576128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪80年代，为了打破领导职务终身制，我国建立了()制度。",
        "option": [
            "领导干部轮岗",
            "领导干部选举",
            "领导干部纪检",
            "领导干部退休"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931974026100736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想开辟了()的新境界。",
        "option": [
            "马克思主义系统化",
            "马克思主义理论化",
            "马克思主义中国化",
            "马克思主义实践化"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931967441043456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "斯大林认为，苏联工业化的中心，工业化的基础，就是发展()。",
        "option": [
            "重工业",
            "轻工业",
            "军事工业",
            "高科技"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931973329846272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十一届三中全会作出决策，要把党的工作重心转移到()上来。",
        "option": [
            "经济建设",
            "政治建设",
            "文化建设",
            "生态建设"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931974202261504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义在狭义上指的是：()",
        "option": [
            "由创立者马克思、恩格斯论述的社会主义",
            "马克思主义三个组成部分之一的马克思主义哲学",
            "马克思主义三个组成部分之一的马克思主义政治经济学",
            "马克思主义三个组成部分之一的科学共产主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931969437532160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "2001年11月10日，中国正式加入()，标志着我国对外开放进入了一个新的阶段。",
        "option": [
            "世界卫生组织",
            "世界安全组织",
            "世界贸易组织",
            "世界人权组织"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931967797559296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在（）里，马克思、恩格斯提出了“两个必然”的科学论断。",
        "option": [
            "《共产党宣言》",
            "《共产主义原理》",
            "《资本论》",
            "《哥达纲领批判》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931975653490688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "当苏联的“二五计划”在1937年4月提前9个月完成时，仅用10年左右的时间，苏联的工业总产值已跃居欧洲第()位。",
        "option": [
            "一",
            "二",
            "三",
            "四"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931973287903232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1959年，毛泽东在《读苏联〈政治经济学教科书〉的谈话》中认为，社会主义这个阶段，又可能分为两个阶段，第二个阶段是()。",
        "option": [
            "成熟的社会主义",
            "高级阶段的社会主义",
            "比较发达的社会主义",
            "原始的共产主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931968342818816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》中指出，在社会主义基本制度已经建立的情况下，我们的根本任务已经由解放生产力变为在新的生产关系下()。",
        "option": [
            "发展生产力",
            "改造政治制度",
            "提高道德水平",
            "发展教育"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931968430899200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义者普遍认为，推动历史发展的根本动力是：()。",
        "option": [
            "理性的进步",
            "生产力的发展",
            "阶级斗争",
            "社会基本矛盾运动"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931969873739776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "莫尔所描绘的空想社会主义社会叫做()。",
        "option": [
            "乌托邦",
            "太阳岛",
            "理想国",
            "人间天堂"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931970309947392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "()是伯恩斯坦主义在俄国的变种。",
        "option": [
            "民粹主义",
            "合法马克思主义",
            "拉萨尔主义",
            "蒲鲁东主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931974697189376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的核心是()。",
        "option": [
            "效率优先",
            "公平至上",
            "社会稳定",
            "以人为本"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931967688507392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "基于苏共二十大秘密报告的历史教训，1956年召开中共八大提出要坚持民主集中制和集体领导制度，反对一切形式的（）。",
        "option": [
            "个人崇拜",
            "贪污浪费",
            "官僚主义",
            "权力崇拜"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931968388956160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义制度基本确立之后，分配制度主要采取的是()。",
        "option": [
            "按能力大小分配",
            "按革命贡献分配",
            "按劳分配",
            "按需分配"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931968539951104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义代表的是还处于()状态的无产阶级的利益和要求。",
        "option": [
            "自在阶级",
            "落后阶级",
            "受剥削阶级",
            "被统治阶级"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931970372861952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "（）科学地揭露了资本主义剥削的秘密，为科学社会主义理论提供了经济学基础。",
        "option": [
            "劳动价值学说",
            "剩余价值理论",
            "唯物史观",
            "唯物辩证法"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931975695433728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联对农业的社会主义改造主要是通过()来实现的。",
        "option": [
            "余粮征集运动",
            "全盘农业集体化运动",
            "人民公社运动",
            "消灭农民阶级"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931972851695616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1905年俄国资产阶级革命爆发后，列宁领导的布尔什维克认为革命应该也必须由()领导。",
        "option": [
            "知识分子",
            "无产阶级",
            "资产阶级",
            "农民阶级"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931972176412672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "晚年列宁认为，在新经济政策的条件下，发展()是对农民进行社会主义改造的最好形式。",
        "option": [
            "合作社",
            "农村公社",
            "农业资本主义",
            "村社经济"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931971937337344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义经历了300多年的历程，有其发展的早期、中期和晚期，以下历史人物中，属于晚期空想社会主义者的是：()",
        "option": [
            "伯恩斯坦",
            "温斯坦莱",
            "梅叶",
            "欧文"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931969068433408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "太平天国运动的最终失败，一个重要原因是由于()的历史局限。",
        "option": [
            "地主阶级",
            "农民阶级",
            "资产阶级",
            "无产阶级"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931973761859584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "傅立叶把取代资本主义的社会制度称为和谐制度，其基本单位叫做：()。",
        "option": [
            "合谐公社",
            "合作社",
            "法郎吉",
            "互助社"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931970024734720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“医生希望自己的同胞患寒热病，律师则希望每个家庭都发生诉讼；建筑师需要一场大火把每一个城市的四分之一化为灰烬；安装玻璃的工人希望下一场大冰雹把所有的玻璃打碎；裁缝和鞋匠希望公众用褪色的料子做衣服，用坏皮子做鞋子，以便多穿破两套衣服，多穿坏两双鞋子……在文明制度的经济体系中，每一个人都这样处在蓄意与群众斗争的状态中。”这段名言出自（）的作品中。",
        "option": [
            "欧文",
            "傅里叶",
            "圣西门",
            "莫莱里"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931975418609664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党领导的整个中国革命运动，是包括新民主主义革命和()革命两个阶段在内的全部革命运动。",
        "option": [
            "资本主义",
            "新资本主义",
            "社会主义",
            "新社会主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931968586088448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义革命的领导阶级是（）",
        "option": [
            "民族资产阶级",
            "无产阶级",
            "小资产阶级",
            "农民阶级"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931975997423616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪50年代到70年代初，发达资本主义国家普遍出现了一个经济的()。",
        "option": [
            "萧条期",
            "下行期",
            "繁荣期",
            "滞涨期"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931974252593152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "资产阶级在机器化大工业生产的条件下生产剩余价值，追逐资本增殖和私人财富累积的同时，也在生产出了自身的掘墓人——()。",
        "option": [
            "共产党",
            "无产阶级",
            "革命阶级",
            "先进生产力的代表"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931970892955648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1946年3月5日，（）发表了著名的“铁幕演说”，揭开了冷战的序幕。",
        "option": [
            "丘吉尔",
            "杜鲁门",
            "马歇尔",
            "斯大林"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931975930314752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1917年()结束后，俄国出现了资产阶级临时政府和工兵代表苏维埃两个政权并立的局面。",
        "option": [
            "十月革命",
            "无产阶级革命",
            "七月事变",
            "二月革命"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931972113498112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "勃列日涅夫提出了()的概念，明确了苏联当时的任务并不是直接向共产主义过渡，而是为过渡创造条件。",
        "option": [
            "社会主义初级阶段",
            "社会主义高级阶段",
            "发达社会主义",
            "过渡社会主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931973048827904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "当今世界处于大发展、大变革与大调整的时期，()是时代的主题。",
        "option": [
            "和平与战争",
            "动荡与稳定",
            "破裂与整合",
            "和平与发展"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931967558483968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "俄国()诞生于19世纪中叶，其基本理论可溯源到赫尔岑和车尔尼雪夫斯基的村社社会主义思想。",
        "option": [
            "无政府主义",
            "合法马克思主义",
            "经济派",
            "民粹派"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931972310630400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1918年夏，英、法、日等（）个国家会同俄国国内反动势力，对新生的苏维埃政权发动了武装入侵。",
        "option": [
            "14",
            "10",
            "8",
            "6"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931972088332288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏维埃社会主义共和国联盟（简称苏联）于（）年正式成立。",
        "option": [
            "1917",
            "1919",
            "1922",
            "1923"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931975821262848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义者的代表人物主要集中在()",
        "option": [
            "东欧",
            "北美",
            "西欧",
            "北欧"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931969026490368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在东欧社会主义国家，苏联模式的推广具有()色彩，苏联因素的作用至关重要。",
        "option": [
            "自主",
            "独立",
            "输出",
            "输入"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931973111742464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在1848年革命期间，为了指导革命，马克思创办了（）",
        "option": [
            "《莱茵报》",
            "《新莱茵报》",
            "《德法年鉴》",
            "以上都不对"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931975523467264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "发展中国特色社会主义必须坚持以()为中心的发展思想，不断促进人的全面发展、全体人民共同富裕。",
        "option": [
            "公民",
            "人民",
            "大众",
            "人类"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931967466209280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平和我们党对当代中国基本国情的科学判断是：",
        "option": [
            "我国是最大的发展中国家",
            "我国正处于社会主义初级阶段",
            "中国特色社会主义进入新时代",
            "我国已经是发达社会主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931976060338176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义者在理论上的局限之根源在于思想方法上的()。",
        "option": [
            "唯物史观",
            "唯心史观",
            "唯物主义",
            "形而上学"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931969915682816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思在（）这部著作中，提出了“两个决不会”的思想",
        "option": [
            "《共产党宣言",
            "《<政治经济学批判>序言》",
            "《资本论》",
            "《哥达纲领批判》"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931975716405248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁得出社会主义可能在一国或数国首先取得胜利的结论依据是（）。",
        "option": [
            "资本主义必然灭亡、社会主义和共产主义必然胜利的规律",
            "帝国主义时代资本主义政治经济发展不平衡的规律",
            "资本主义国家无产阶级与资产阶级斗争的规律",
            "无产阶级是最先进、最革命的阶级的原理"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931972134469632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党第二次全国代表大会明确提出了党的最低纲领和最高纲领，指出我党先是要进行资本主义的民主革命，然后再进行()革命。",
        "option": [
            "自由主义",
            "社会主义",
            "理想主义",
            "国际主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931973677973504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "新兴资产阶级和资产阶级化的贵族使用野蛮的暴力手段，加速生产者同生产资料的分离，并把生产资料和财富迅速集中到少数人手中的过程，被称为()过程。",
        "option": [
            "资本暴力积累",
            "资本原始积累",
            "资本野蛮积累",
            "资本自发积累"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931970418999296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "18世纪空想社会主义者摩莱里在《自然法典》中以()的形式勾勒了未来共产主义社会的蓝图。",
        "option": [
            "游记文学",
            "哲学原理",
            "法律条文",
            "政治论战"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931970200895488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1992年党的十四大报告明确指出：“我国经济体制改革的目标是建立()经济体制。”",
        "option": [
            "市场",
            "计划",
            "社会主义市场",
            "社会主义计划"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931967818530816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1936年11月，苏维埃第八次代表大会通过了苏联新宪法，宣告了()在苏联的确立。",
        "option": [
            "社会主义政权",
            "社会主义制度",
            "社会主义革命",
            "社会主义国家"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931974831407104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "新和谐公社是（）构想的未来社会的基层单位。",
        "option": [
            "欧文",
            "傅里叶",
            "圣西门",
            "巴贝夫"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931975439581184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1953年6月，毛泽东对党在过渡时期的总路线和总任务做了明确阐释。这里讲的“过渡时期”指的是()时期。",
        "option": [
            "私人资本主义向国家资本主义过渡",
            "旧民主主义向新民主主义过渡",
            "社会主义向共产主义过渡",
            "新民主主义向社会主义过渡"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931968565116928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义的产生、发展和变化，同时伴随着以下过程：()。",
        "option": [
            "资本主义机器化大生产地位的逐步确立",
            "资产阶级政治地位的逐步确立",
            "无产阶级逐步获得解放",
            "资本主义基本矛盾的逐渐暴露"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1752931970481913856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在19世纪初的空想社会主义者中，反对使用暴力手段实现理想社会的人有：()。",
        "option": [
            "圣西门",
            "欧文",
            "巴贝夫",
            "傅立叶"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1752931970502885376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "二战后，为了集中各国社会主义的力量，以应对西方资本主义国家的封锁和威胁，在苏联的支持和主导下，先后成立了（）",
        "option": [
            "欧洲九国共产党和工人党情报局",
            "经济互助会",
            "华沙条约组织",
            "北大西洋公约组织"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752931976190361600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "关于《乌托邦》，正确的说法有（）",
        "option": [
            "《乌托邦》的写作深受柏拉图的《理想国》的影响。",
            "地理大发现是《乌托邦》诞生的温床。",
            "批判了英国资本主义原始积累时期的“圈地运动”。",
            "批判私有制是社会贫富分化和剥削压迫的总根源。",
            "在乌托邦里保留了奴隶制。",
            "莫尔因写作《乌托邦》被英国国王处死。"
        ],
        "answer": "ABCDE",
        "id": "1752931976383299584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的诞生是近现代中国历史发展的必然产物。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931973568921600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“穷则独善其身，达则兼济天下”的传统思想，已经不适宜于人类命运共同体建设的需要。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931973938020352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪40年代，经过资产阶级革命和第一次_________，资产阶级在政治经济上的统治地位逐渐稳固。",
        "option": "",
        "answer": "工业革命",
        "id": "1796347355327365120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年7月，苏共二十八大通过了《_________》的纲领声明，标志着苏共的指导思想从改革变为“改向”。",
        "option": "",
        "answer": "走向人道的民主的社会主义",
        "id": "1796347358183686144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "温斯坦莱是17世纪英国资产阶级革命时期_________运动的领导人和理论家、空想社会主义者。",
        "option": "",
        "answer": "掘地派",
        "id": "1796347355713241088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "_________是16世纪末17世纪初意大利空想社会主义者。",
        "option": "",
        "answer": "康帕内拉",
        "id": "1796347355675492352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义制度基本矛盾的突出表现，就是被马克思、恩格斯称为“_________”的周期性的经济危机。",
        "option": "",
        "answer": "社会瘟疫",
        "id": "1796347355943927808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《_________》是由列宁等人创办的第一个全俄马克思主义的秘密报纸。",
        "option": "",
        "answer": "火星报",
        "id": "1796347356791177216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "法国空想社会主义者巴贝夫提出了“_________”的理想。",
        "option": "",
        "answer": "平等共和国",
        "id": "1796347355788738560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义，广义上指_________的整个思想体系。",
        "option": "",
        "answer": "马克思主义",
        "id": "1796347355142815744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年，随着我国社会主义改造的基本完成，_________制度也初步建立起来。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义",
        "id": "1796347358489870336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "2001年11月10日，中国加入_________，标志我国对外开放进入了一个新的阶段。（请写汉字）",
        "option": "",
        "answer": "世界贸易组织",
        "id": "1796347358716362752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "以胡锦涛为总书记的党中央提出了_________这一重大战略思想。",
        "option": "",
        "answer": "科学发展观",
        "id": "1796347358758305792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1991年8月19日，苏联发生了震惊世界的“_________事件”，但它非但没能挽救联盟，反而加速了苏联瓦解的进程。",
        "option": "",
        "answer": "八一九",
        "id": "1796347358221434880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "习总书记在党的十九大报告中指出，中国共产党人的初心和使命，就是_________。",
        "option": "",
        "answer": "中国人民谋幸福，为中华民族谋复兴",
        "id": "1796347358796054528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1961年，_________提出进入全面开展社会主义建设的时期，到1980年建成共产主义。",
        "option": "",
        "answer": "赫鲁晓夫",
        "id": "1796347357906862080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "法国空想社会主义者摩莱里在其代表作《_________》中，用法律条文的形式对未来社会做了纲领性的规定。",
        "option": "",
        "answer": "马布利",
        "id": "1796347355750989824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "勃列日涅夫时期，为了给争夺世界霸权找到借口，苏联还提出了“_________”、“国际专政论”、“利益有关论”等理论。",
        "option": "",
        "answer": "有限主权论",
        "id": "1796347357990748160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1867年马克思出版了划时代巨著《_________》。",
        "option": "",
        "answer": "资本论",
        "id": "1796347356367552512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义无情揭露和批判了_________社会的罪恶及其基础。",
        "option": "",
        "answer": "资本主义",
        "id": "1796347355247673344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏共二十大后，苏联社会主义模式的弊端和缺陷进一步暴露出来，毛泽东依次为契机明确提出要“_________”，独立探索一条适合中国国情的社会主义建设和发展道路。",
        "option": "",
        "answer": "以苏为鉴",
        "id": "1796347358527619072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十一届三中全会果断抛弃“_________”的口号，做出把党和国家的工作重心转移到经济建设上来，实行改革开放的历史性决策。",
        "option": "",
        "answer": "以阶级斗争为纲",
        "id": "1796347358565367808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式在所有制上，实行单一的生产资料_________。",
        "option": "",
        "answer": "公有制",
        "id": "1796347357596483584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思在提出的_________学说，揭露了资本家剥削的秘密。",
        "option": "",
        "answer": "剩余价值",
        "id": "1796347356061368320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1842年至1844年8月，马克思和恩格斯在进行科学研究和参加革命的实践中，各自完成了从唯心主义到唯物主义、从革命民主主义到_________的转变。",
        "option": "",
        "answer": "共产主义",
        "id": "1796347356099117056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "傅立叶的和谐制度的基本单位是_________。",
        "option": "",
        "answer": "法郎吉",
        "id": "1796347355868430336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "为对抗冷战，1947年9月，南斯拉夫、保加利亚、罗马尼亚等九个国家的共产党和工人党成立_________。",
        "option": "",
        "answer": "情报局",
        "id": "1796347357479043072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "十月革命胜利之初，存在着对十月革命的指责、批判之声，其中，_________的“早产论”就是典型代表。",
        "option": "",
        "answer": "考茨基",
        "id": "1796347357021863936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1921年3月，俄共（布）决定废止“战时共产主义”，实行_________。",
        "option": "",
        "answer": "新经济政策",
        "id": "1796347357172858880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1981年6月，党的_________通过了《关于建国以来党的若干历史问题的决议》，标志着党在指导思想上的拨乱反正胜利完成。",
        "option": "",
        "answer": "十一届六中全会",
        "id": "1796347358603116544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1848年2月《_________》的发表，是科学社会主义诞生的标志。",
        "option": "",
        "answer": "共产党宣言",
        "id": "1796347356212363264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式在政权建设上，片面强调_________和无产阶级专政，忽视民主和法制建设。",
        "option": "",
        "answer": "阶级斗争",
        "id": "1796347357751672832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁认为，_________把农民作为实现社会主义主要阶级力量只能是一种幻想。",
        "option": "",
        "answer": "民粹派",
        "id": "1796347356753428480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1987年中共十三大系统阐述了_________理论。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义初级阶段",
        "id": "1796347358678614016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思和恩格斯关于俄国有可能跨越资本主义制度的“_________峡谷”的论述，包含着历史发展丰富性和辩证性的思想。",
        "option": "",
        "answer": "卡夫丁",
        "id": "1796347356635987968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "只有社会主义才能救中国，只有_________才能发展中国、发展社会主义、发展马克思主义。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义",
        "id": "1796347358947049472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1864年10月11日，国际工人协会即“_________”在英国成立。",
        "option": "",
        "answer": "第一国际",
        "id": "1796347356329803776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在苏联社会主义建设阶段的问题上，勃列日涅夫提出了“_________”的概念。",
        "option": "",
        "answer": "发达社会主义",
        "id": "1796347357948805120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联的全盘_________运动为工业化积累了大量资金，在一定程度上完成了对农业的社会主义改造，但在同时也存在一些问题。",
        "option": "",
        "answer": "农业集体化",
        "id": "1796347357441294336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁认为_________是资本主义的最高阶段，也是无产阶级革命的前夜。",
        "option": "",
        "answer": "帝国主义",
        "id": "1796347356866674688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1991年12月，俄罗斯等11个独立国家领导人在阿拉木图举行会议，决定成立_________，以取代苏联。",
        "option": "",
        "answer": "独立国家联合体",
        "id": "1796347358259183616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1918年夏，苏维埃政府提出了“一切为了前线，一切为了胜利”的口号，实施了被称为“_________”政策。",
        "option": "",
        "answer": "战时共产主义",
        "id": "1796347357097361408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "圣西门论述了未来的社会制度，即_________。",
        "option": "",
        "answer": "实业制度",
        "id": "1796347355830681600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义是反映_________无产者利益和愿望的一种不成熟的思潮。",
        "option": "",
        "answer": "早期",
        "id": "1796347355289616384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "德国_________是科学社会主义的直接理论来源之一。",
        "option": "",
        "answer": "古典哲学",
        "id": "1796347355981676544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式在经济体制上，实行自上而下的_________计划体制。",
        "option": "",
        "answer": "指令性",
        "id": "1796347357634232320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "以_________为首的苏共放弃马克思主义指导地位，鼓吹“人道的民主的社会主义”。",
        "option": "",
        "answer": "戈尔巴乔夫",
        "id": "1796347358334681088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在斯大林领导苏联社会主义建设进程中，逐渐形成了一整套_________的经济政治体制，人们通常称为“苏联模式”。",
        "option": "",
        "answer": "高度集",
        "id": "1796347357558734848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年2月，苏共二十大召开，赫鲁晓夫在会议上做了题为《_________》的秘密报告。",
        "option": "",
        "answer": "关于个人崇拜及其后果",
        "id": "1796347357864919040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "_________设计的未来理想社会方案是新和谐公社。",
        "option": "",
        "answer": "欧文",
        "id": "1796347355906179072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "由于对余粮收集制的不满，一些地方出现了农民暴动和士兵叛乱，其中最为突出的是曾作为十月革命重要军事力量的_________水兵发生的武装叛乱",
        "option": "",
        "answer": "喀琅施塔得",
        "id": "1796347357135110144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化是_________领导的社会主义现代化，这是对中国是现代化的定性，是管总的，管根本的。",
        "option": "",
        "answer": "中国共产党",
        "id": "1796347358909300736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "优先发展_________是苏联工业化的重要特征。",
        "option": "",
        "answer": "重工业",
        "id": "1796347357403545600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1982年9月，中共十二大召开，_________在大会开幕词中明确提出“建设由中国特色的社会主义”这一命题。",
        "option": "",
        "answer": "邓小平",
        "id": "1796347358640865280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "斯大林提出，列宁主义是_________时代的马克思主义。",
        "option": "",
        "answer": "帝国主义和无产阶级革命",
        "id": "1796347357248356352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在《_________》这部著作中，恩格斯对马克思主义的三个组成部分做了系统阐述。",
        "option": "",
        "answer": "反杜林论",
        "id": "1796347356560490496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1968年捷克斯洛伐克进行了一场被称为“_________”的改革运动，后被苏联等国出兵扼杀。",
        "option": "",
        "answer": "布拉格之春",
        "id": "1796347358103994368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在国际层面上，苏联模式一方面强调实行无产阶级_________，另一方面又把苏联自身的利益置于兄弟国家的利益和主权之上，奉行大党主义、大国主义。",
        "option": "",
        "answer": "国际主义",
        "id": "1796347357789421568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义，又称“_________”。",
        "option": "",
        "answer": "乌托邦社会主义",
        "id": "1796347355558051840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义革命胜利后在我国建立的是_________社会，它并不是一个独立的社会形态。",
        "option": "",
        "answer": "新民主主义",
        "id": "1796347358447927296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "粉碎“四人帮”以后，特别是党的十一届三中全会以后，我们党果断地纠正了指导思想上的错误，重新确立了_________的思想路线。",
        "option": "",
        "answer": "解放思想、实事求是",
        "id": "1796347355482554368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在《_________》这部著作中，列宁阐述了马克思主义关于国家问题的基本观点，丰富和发展了无产阶级专政学说。",
        "option": "",
        "answer": "国家与革命",
        "id": "1796347356942172160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "二战结束后走上社会主义道路的东欧国家，大多照搬了_________模式。",
        "option": "",
        "answer": "苏联",
        "id": "1796347355407056896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪末20世纪初，资本主义从自由资本主义过渡到私人垄断资本主义，资本主义社会固有的各种矛盾空前激化，世界进入了_________的新时代。",
        "option": "",
        "answer": "帝国主义和无产阶级革命",
        "id": "1796347355365113856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "以江泽民同志为主要代表的中国共产党人，创立了“_________”重要思想。",
        "option": "",
        "answer": "三个代表",
        "id": "1796347358871552000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在波兰，以_________为核心的反对派不断逼迫执政党妥协让步，最终取而代之。",
        "option": "",
        "answer": "团结工会",
        "id": "1796347358296932352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "_________是东欧社会主义国家中最早走上独立探索本国发展道路的国家。",
        "option": "",
        "answer": "南斯拉夫",
        "id": "1796347358028496896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1861年，沙皇亚历山大二世签署了废除_________的法令，为俄国资本主义发展开辟了道路。",
        "option": "",
        "answer": "农奴制",
        "id": "1796347356711485440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“一国建成社会主义”的理论，是由_________首先提出的。",
        "option": "",
        "answer": "斯大林",
        "id": "1796347357286105088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思和恩格斯合著的《_________》系统地阐述了唯物主义历史观，科学揭示了人类社会发展的规律。",
        "option": "",
        "answer": "德意志意识形态",
        "id": "1796347356136865792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "_________是世界上第一个国际性的无产阶级政党。",
        "option": "",
        "answer": "共产主义者同盟",
        "id": "1796347356174614528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    }
]